麵包師傅藏木棍等罪成 上訴遭駁回 法官質疑瑞士卷與蛋卷有分別

前年 11 月「三罷」多區堵路行動中，一名麵包師傅被指在大埔管有木棍及六角匙，早前遭裁定一項管有工具意圖作非法用途使用罪成，判囚 9 個月，獲准保釋等候上訴。麵包師傅今( 15 日) 由資深大律師駱應淦代表就定罪及刑罰提上訴，聆訊期間法官潘敏琦質疑指，被告自辯時指涉案木棍是用來製作「瑞士卷」，惟被告老闆作供時卻稱製作「蛋卷」，並謂「以我嘅司法認知，呢兩樣係唔同嘅嘢」，最終駁回上訴，被告須即時服刑。

上訴人（31 歲，廚師），被控於前年 11 月 12 日，在大埔安慈路的行人路管有一枝木棍（大約 14 呎長）及一包六角匙，意圖將其作非法用途。

上訴方陳詞時表示，涉案的木棍由地拖改裝而成，葉當日打算帶返公司製作瑞士卷。而原審裁判官裁決時，運用「司法認知」指木棍可用作敲打交通燈、六角匙可拆解路邊欄杆等，上訴方指原審裁判官以「司法認知」作出裁決有欠穩妥。

上訴方：瑞士卷與蛋卷無分別

法官潘敏琦則表示，裁判官以日常生活經驗判案並無不妥。她又質疑指，被告自辯是指用涉案木棍製作「瑞士卷」，惟被告老闆以辯方證人身份作供時卻稱製作「蛋卷」，法官指「以我嘅司法認知，呢兩樣係唔同嘅嘢」，並質疑辯方於原審時沒有澄清相關事宜，上訴方則回應指，當時認為瑞士卷與蛋卷並沒有分別。

on9

咁以司法嘅認知
大根同蘿蔔係咪都係唔同

你煮中菜都係用同一隻鑊啦

瑞士卷叫左幾十年 近年係咪得支那引入先叫卷蛋？

之前先討論過

真係弱撚智

乜撚野司法認知
行入間麵包舖就知自己on9啦

諗起個春袋法官

弱撚智

知唔知邊間麵包鋪

612基金仲爭一千萬先夠cover今個月開支

以我嘅司法認知，哈林同庾澄慶係唔同嘅嘢

蛋卷,卷蛋 ,,瑞士卷

同一樣野黎

蛋卷 定 卷蛋

個個都唔撚同叫法架啦
不嬲D人會叫瑞士卷做卷蛋/蛋卷
冰箱同冰格係咪又係2樣野呀
弱智都可以做官

卷蛋 蛋卷 瑞士卷
唔同人會唔同叫法
但係個場景/對象係麵包舖 麵包師傅
一定知道講緊邊樣 係個法官唔知

我既司法認知同佢既司法認知唔撚同
鳩up做裁決仲要扮係專業判斷
無罪假定唔見佢講

明顯個官諗蛋卷係過年食果啲啦

其實拎來整蛋卷同瑞士卷又有咩分別
大家咪又係麵包舖產品

黨報東方都報過呀屌你老母

【Food Stop】瑞士卷叫「卷蛋」定「蛋卷」？
2019年03月23日(六) 15:00

瑞士卷英文名叫Swiss Roll，但其實並非起源於瑞士，有說是由奧地利人創作，日本人則稱之為Roll Cake，海綿蛋糕包裹着忌廉及生果餡料，鬆軟好味。（資料圖片）
1/3
最近與朋友飯局時因為討論一個問題而拗得面紅耳熱，以為大家議論國家大事嗎？非也，雖然我美食婷一向關心時事，但一班人食飯還是適合傾一些輕鬆的話題，點知雙方最後都各持己見，仲話要放上網睇吓誰是誰非。

問題就是：你會叫瑞士卷做卷蛋還是蛋卷？

答案看似簡單，但原來兩種叫法都各有支持者，而且雙方都堅持自己的叫法才是正確。網上公投結果以「卷蛋派」佔大多數，也有人堅持只叫瑞士卷，至於「蛋卷派」雖然勢孤力弱，不過都能夠找到證據，的確有不少舊式冰室稱瑞士卷為蛋卷。

究竟哪個叫法才正確？不如先「問下」搜尋網站。無論輸入瑞士卷或卷蛋，均會彈出Swiss Roll的圖片和解說，也就是包着忌廉餡料的海綿捲蛋糕。輸入蛋卷的話，則顯示長條形的金黃香脆雞蛋卷，與瑞士卷毫無關係。

網上資料未必百分百準確，為了尋根究柢，於是美食婷我又走去問連鎖冰室老闆徐汶緯，他解釋以前很多冰室都會把瑞士卷這種用雞蛋做的蛋糕直譯為Egg Roll，因此人們就叫它蛋卷；不過當大家都知道瑞士卷的英文其實是Swiss Roll後，新式的茶餐廳及麵包店通常都會採用瑞士卷或卷蛋兩個叫法。

推

衝出黎話自己無知

其實㠪常邏輯來講
拎來整呢隻蛋卷都冇問題架
咪又係要碌平佢

正常

用咁撚樣既理由就駁回上訴
真係痴撚線

上訴去終院有冇得諗？擺明犯錯

有無腦？無腦都坐得係個度？坐太耐生哂草？
請勿對號入座

隻官可能未入過麵包舗

司法認知 ！= 麵包鋪認知

好心虛心D，知道自己的知識界限去到邊。。。

平時講幾句話唔係活係象牙塔到就當自己唔係

呢個女人上訴有乜期望？唔加刑都偷笑啦

但老闆作供是蛋卷，不是卷蛋。
行內人無可能講錯囉，你話法官聽錯都合理d

睇到咁荒謬嘅定罪...心好痛

大約 14 呎長

你唔識可以google下

香港狗官同恐怖份子一樣野黎

係大陸 瑞士卷 叫做蛋卷

使唔使傳招專家證人

可能外傭買埋俾佢食。。。
有司機接送，連八達通都唔識用

屌
連登成日討論瑞士卷 卷蛋 蛋卷
諗唔到竟然被官咁樣講
佢應該上下連登

市民質疑法官智商

細個呀婆已經講緊蛋卷，有時叫卷蛋添個法官先係新移民

因為個官唔知樣野點叫. 就可以駁回上訴
呢啲係乜撚野法治

哈林 同 庾澄慶

睇黎愈黎愈多人知潘敏琦成日話自己唔係住喺象牙塔

呢啲弱智法官邊到識自己去買麵包
之前仲話咩法官唔係住象牙塔，我睇法官係住屎塔先真

唔知以法官嘅司法認知，土豆，薯仔，馬鈴薯有冇分別

上訴人（31 歲，廚師），被控於前年 11 月 12 日，在大埔安慈路的行人路管有一枝木棍（大約 14 呎長）及一包六角匙，意圖將其作非法用途。

收咁高人工，梗係埋沒良心

司法認知

咁間麵包鋪件貨前面個牌係叫咩

司法認知可能勁到識晒所有野 , 讀完法律有司法認知就識渣飛機識埋醫生識做手術仲可以做到工程師 , 只要一句我有司法認知就屈機

你唔識可以唔回覆

垃撚圾

離地離到
你D窮撚食物我未聽過所以罪成!

而家D法官仲勁過周星星。。。

你試下行入間面包鋪
同店員講話要蛋卷
睇下店員會俾乜嘢你

判決正確

都幾明顯打錯見內文已經改返做吋

整咩重要咩，拎碌棍插屎眼都唔關你事啦
咁樣要坐9個月

水
H2O
water
一氧化二氫
氫氧酸
羥酸
氧烷
氧化氫
氫氧化氫
羥基酸

周街都有得賣WO

其實呢個唔係駁回上訴嘅主要原因

法律面前

你係個官？

屌你老母奶共奶到常識都冇埋

Exactly

睇你個蛋字點發音嘅啫

我就知香港法官同一般法官係兩樣唔同既野

冰箱入面有冰格
佢又會話係兩樣野黎

你就真係唔識就唔好沖出嚟柒啦
你就真係同你個名一撚樣

岩既 就咁搵蛋卷係出呢啲既

但我都相信你個豬腦都同個法官一樣 傻閪黎既

想問一下你煎牛扒同炒牛河 會唔會一個用電磁爐一個用明火呢

CLS 司乜撚野法呀
關司法乜撚事
屌係咪ONL9

春袋即係膀胱

菠蘿vs鳳梨

司法認知？ 讀law讀埋整餅？

2樣都有人叫

蛋卷同你嘅司法認知有咩關係？
係常識嚟架喎

我都唔知你做乜撚野 你真係住在香港

吊，依家啲法官離撚晒地，只係聽黨指揮，法官只係奴才，法治又有咩意思

你唔識唔好衝出嚟柒

雪櫃上面果個叫冰箱
裝水果格叫冰格

等同 瑤柱 元貝 帶子咁上下

卷蛋係日本台灣叫法 , 通常都係好似高級D
美心早期稱佢係瑞士卷所以一直好多人都係叫佢做瑞士卷
好多細鋪都會叫佢做蛋卷就算

而脆個隻好多時會叫牛油蛋卷/雞蛋卷 , 好少會就咁叫蛋卷

有無咁離地呀死狗官

我唔會話你錯

但蛋卷都可以指瑞士卷，法庭都係離地

你真係冇改錯名
個人同個名都有陣大陸feel

用弱智同智障 痴能線同磁能線 形容d狗官就岩

個官正一弱智閪

又講真，好多面包鋪幾樣都有賣

冰櫃 凍櫃 雪格 凍格

唔得....正常口供呢個唔夾係真係可能出事
唔會因為都係麵包鋪整到就冇問題，因為真係兩樣野
你前後講既野唔同就會比人質你係咪吹

不過瑞士卷可以叫蛋捲都係大眾認知
呢個官又係何不食既標準例子

乜撚都司法認知
關咩事

冇常識係做法官既條件

痴撚線

求其一個judge就可以屈你做坐冤獄
司法制度喎
話要over佢body嗰個呢
唔記得左佢人生變得更精彩添

支共真係疊埋心水要自閹

希望上訴方律師睇到依個po

2種講法都有人講

填投訴表格啦 雖然無用

麵包舖實係有蛋捲賣啦
我諗正常人既認知都知老闆講既蛋捲即係捲蛋，即係瑞士卷個類
不過大家都知而家既XG都係得啖笑

所以咪話個官on9
人哋做麵包師傅 何來過年入鐵盒嘅「蛋捲」

官喎 哈哈哈哈

終院啦屌唔係奶共事，依家係比個智障人士審

可能個官以為蛋捲係脆卜卜嗰種蛋捲

香港法官同中共爪牙好似都係一鳩樣

屌你老母戇鳩都做官

元朗蛋捲？

真係忍唔住要話你，戇尻仔

老人家好鍾意叫瑞士卷做蛋卷
我老豆就係其中一個

文化野可以推某一字優先
法律野就要搞清楚字義，某一字詞是否有歧異

90後土生土長真心未聽過瑞士卷以外嘅叫法
阿婆、老豆老母、小學中學都係只叫瑞士卷
去到大專大學先第一次聽有人叫蛋卷/卷蛋

的確3個名都有人叫 用蛋卷黎叫egg roll亦都係少啲人咁叫
但係人係可以用對象同場景判斷唔同既野

唔岩你做個實驗 行入一間麵包舖叫佢俾舊蛋卷
你覺得你會唔會買到

但現實係做無論雞蛋卷又好, 卷蛋又好 蛋卷又名瑞士卷都好
都係要用碌棍

你話條友作供係瑞士卷但老細作供係拎來R痕
咁就唔同講法

黑官黑到入心

推

希望代表律師都睇到依個po

唔識可以去麵包店問師傅

CLS

遲啲邊間蛋糕鋪再叫蛋卷就海關拉人封鋪國安法

蛋卷正路係指脆果隻
軟身果隻叫瑞士卷

不過用呢個原因去入罪真係on9
條友叫錯唔得嘅咩

麵面舖同西餅舖
入面賣既野咪差唔多
係咪唔同呀弱智法官大人!

國制仲裁中心

知唔知、約定俗成

法官閣下係米唔可以得老爺

禁而加 狗 係米等如香港警察呀

你系度同我講無用架，不如叫佢上終審，叫埋你做專家証人。

睇嚟你對麵包師傅有深嘅成見

退一萬步嚟講，先唔講蛋卷啱唔啱，常識就常識啦，乜撚嘢司法認知，佢係咪覺得加個似是疑非嘅term 會高級啲，可信啲

其實你唔識都可以google下
同一個名都可以係好多種

你唔好話你已經google左

其實都係是但作個理由入你，所以個重點唔應該集中係瑞士卷定蛋捲

第日上庭要拎埋實物上黎

邊撚估到你D狗官有認知障礙

紅官，普通常識都無

蛋卷長條形脆架喎
瑞士卷係蛋糕淋架嘛唔係咩
定係我地本身認知有問題

ON99

哈林同庾澄慶 以我嘅認知 呢兩個係唔同嘅人

你噏乜鳩

我屋企由細到大都叫軟嗰種做蛋捲／瑞士卷，大個少少識多咗其他人就開始知有人叫呢樣嘢做卷蛋
三個叫法都有人用，唔一定係錯

On9 仔
人地係面包鋪做
而且那間面包鋪係無下面那種蛋捲賣
個老闆講的蛋捲即係瑞士捲
下面那種蛋捲，係香港基本上都係工廠整
唔會係面包鋪整

呢個時候就會有人識講一樣野可以有幾個名
到拗手機應該叫手提電話果陣又唔係咁

象牙塔

細個嗰陣都叫蛋捲

巻蛋老實真係聽都未聽過

係屋企攞枝地拖棍番公司整餅！
真係好高汁嘅辯解！

快啲去睇下間麵包舖係咪真係有賣法官口中既蛋卷
冇就告佢比假口供

你睇返個post
就係蛋卷、卷蛋、瑞士卷都有人叫

本席裁定，
瑞士卷唔撚可以叫蛋卷，
違者藐視法庭，
依例秋後處斬。

其實有討論,但潘敏琦企硬

潘官又質疑店主聆訊時稱木棍是製作「蛋卷」所用，被告卻稱是「瑞士卷」。潘官揶揄謂：「你唔好又話我唔可以用司法認知呀！」

潘官再返回「瑞士卷」和「蛋卷」議題：「咁點解瑞士卷會變蛋卷？」更「建議」駱大狀：「問吓你個junior解唔解到？」潘官其後發現原審時上訴人由駱身旁的大律師陳李隆代表，再質問陳：「蛋卷同瑞士卷係咪一樣呀？」有旁聽人士不忿輕呼：「係呀！」

陳大狀反駁指，網上有資訊指兩者沒分別，並指麵包棍用於搓麵粉，而瑞士卷只是其中例子。惟潘官仍不滿，說：「唔係呀嘛……佢言之鑿鑿話係瑞士卷！」

蛋卷咪瑞士卷囉屌你老母

80後土生土長
我細個已經叫蛋卷同卷蛋

原來法官所謂推論只係假設某樣物件可唔可以作出破壞、攻擊、傷害人
睇過幾次新聞控方都係講近距離可傷害眼睛
我諗唔到有咩物件本身傷害唔到隻眼
眼本來就係脆弱
控方完全處於不敗之地

離地法官 痴撚鳩線

上佢老母訴啦
個閪官離撚晒地 唔識扮識

正常會叫雪櫃 擺雪糕個位叫冰格

不過你講得啱 個個都唔撚同叫法

質疑麵包師傅專業

救撚命 咁都可以講得出

佢覺得佢果種蛋卷會有咁多麵包舖自己整黎賣？

蛋卷其實主要成分係蛋捲起上黎都可以叫蛋卷

所有人都知手機同手提電話都係同一樣野唔同名
不過手機係支那語明白既人唔想用
跟本上個爭拗個點唔同

其實法官係咪冇學歷都做得？

都話唔關用唔用碌棍事
你如果將蛋糕講左做麵包前後證供不一就係增加自己疑點
雖然「正常」黎講律師要幫你打甩唔難

但而家講緊既根本係同一樣野係冇呢個問題
所以係個法官極度有問題

見到有人講佢唔係用呢個原因駁回
冇錯 可能個官仲有第個原因
有可能係個標題quote左呢句野搶focus

但係證明左啲官根本完全同香港社會冇接觸
完全離撚晒地
佢其他判斷又可以幾有說服力

咁手指都可以係武器

其實會唔會遲早有一日 有人忍唔住殺左d仆街官呢

此PO已完 個法官唔識唔好撚做法官害人 多撚謝

其實正常係要clarify蛋捲係指脆扑扑果隻定瑞士卷
但個律師無做

就算真係兩樣野又點？
麵包師傅真係用嚟整哂兩樣食物有咩問題

涉案的木棍由地拖改裝而成，葉當日打算帶返公司製作瑞士卷

乜原來麵包鋪咁唔衛生

拿, 14吋木棍即係35.5 cm

你屋企邊碌地拖係呢個size

死狗官

乜野上終審姐
依加同緊你講呀
你呢個連登仔唔識就去問麵包店師傅呀
叫人google喎..

柒頭
唔識一係唔好衝出黎一係就google啦
無知唔係罪
無知扮學者咪柒lor

呢D廢閪真係活係象牙塔

香港係法治社會, 笑話

屌你老母依家拍美女廚房啊？不如研究埋芝士蛋糕同栗子蛋糕分別係乜啊

真係痴撚線，法庭拎時間黎研究呢啲嘢

真

手機由90年代用到今日, 無撚神會變蝗語
個字又無問題, 意思又通, 我都唔明做咩會俾人捉出黎鞭

我睇atv 嘅，亞視呢啲濕鳩台我唔開㗎

正常唔應該入罪
個法官令佢就算之後上訴得直唔洗坐
都屈佢坐咗一排
屌你老母佢份工呢？佢屋企人呢？

呢d正常司法係標準疑點利益歸於被告完唔駛討論d乜
不過你知點叫正常啦

個發音唔係有唔同架咩?
如果係指瑞士卷既,蛋卷個"蛋"字發音係雞蛋既"蛋"
如果係脆口空心果隻蛋卷, 個發音係"旦"喎
聽開都係咁黎分

讀完law乜柒專業都做得

蛋(daan2)卷=瑞士卷
蛋(daan6)卷=脆嗰啲

Cls

有冇用過先
冇用過嘅地拖棍就只係一條木棍

司法認知?

但係天仁茗茶個蛋卷係好有力既證據證明確實係有咁既叫法

屌你老味

都唔知幾柒時開始有卷蛋呢個字

叫開蛋捲，瑞士卷就間唔中聽過

唔知邊個on79 又改個名

我即刻喺櫃桶攞支間尺出嚟，騰出空間擺地拖

你問題 明明三種叫法都有人用
尤其卷蛋應該用得最多
瑞士卷通常係講嘉頓細細條嗰啲

以我嘅認知，法官同on 9係唔同嘅嘢

啲法官變晒支那人
唔識廣東話

你條低能仔又衝出嚟柒

香港9幾近尾果時開始叫人用
但係8幾年已經係蝗語
係由手提機->手機 座台機->座機 簡化而黎
9幾年果時冇人反赤化姐
其實香港一直用電話 同手提電話 點簡化會變左機?
完全唔通 問題只係赤化得早
D細路唔覺

講咩國家安全，睇咩中式步操啫

我支持佢開talk講，大眾認知同佢嘅司法認知有幾大差別。以免墮司法陷阱

不嬲喺無脆嗰隻蛋卷嘅情況下，瑞士卷都可以叫做蛋卷，你入麵包舖就知，舊式嘅通常寫瑞士卷/蛋卷

屋企人都係由細到大都叫瑞士卷做蛋卷

其實唔駛拗
睇下間面包鋪有無硬身的蛋捲賣咪知law

舊式冰室都叫件裝瑞士卷做蛋卷
都係依幾年先聽到人講卷蛋

國際都會連一樣野有幾個名都接受唔到

法官你岩岩落黎？？

我大細都係叫瑞士卷, 英文swiss roll本身就冇大細
前排問左班fd, 有一半人同我一樣冇聽過卷蛋
個字其實邊到叫開先

某程度上老闆間接害死個師傅
咁樣俾個官揾位入

可以即時上訴
堂費都可以拎埋

其實唔識咪認唔識囉
仲要懶叻話自己司法認知知唔同
讀法律又有教埋整餅咩
不過又正常又去買下餅都知部份餅鋪會咁叫
咁傲慢無知嘅人都做到法官
香港法庭果然係笑話

on9細細個已經叫緊卷蛋
連我老豆後生嗰陣香港啲傳統餅店都寫卷蛋
根本卷蛋=瑞士卷

蛋捲就係咀香園一碌脆嗰啲

叫法係日本 , 而家開左咁多日本麵包鋪, 有D包裝扮高級會改名叫 卷蛋

你個名真係岩哂你

蝗語係蝗語, 係因為錯字錯誤文法, 劣質格式
手機 呢個字意思通, 命名合邏輯, 有咩問題啫其實

鬼唔知瑞士卷本身冇大細咩
但係你要擺返喺香港嘅context啊嘛
利申 全家都叫卷蛋
邊咩到叫開叫咗幾十年

法官老母同雞係同一樣野

無論係咪一樣，重點應該係被告用木棍做麵包呢件事係valid and sound, 點睇都係合理理由

回緊上面條友、不是你尼

司法認知佢老母,
一樣野多人叫,有唔同叫法有咩出奇
以為自己好撚醒

但日本舊時都係叫swiss roll, 依家叫roll cake

之前係咪有單案，個官連做愛係要用條撚插入個閪到都唔知

無質疑
好確定 無需質疑

on99

叫開瑞士卷
蛋卷都有聽過但卷蛋咁撚柒真係未撚聽過

重點係警甴口供有出入就話無夾過 有出入係合情合理 ; 平民有出入就話有矛盾有可疑

呢個真係謎, 做左幾十年人都字聽過卷蛋
會唔會香港九龍新界, 抑或新派舊派唔同叫法

從來都叫瑞士卷

蛋卷唔係脆果隻, 食到成地都係?
瑞士卷唔洗講啦

手提電話

係叫手提

mobile device

手提機器

叫手機、

支唔支語我都唔知

不過computer 叫電腦
又叫計算機

唔知關唔關事

蛋卷，唔係卷蛋啊。

Agger叫開卷蛋

法官大人，蛋卷同蛋捲先係兩樣嘢呀！蛋捲 同瑞士卷同一樣嘢嚟！

148一條

讀daan2捲咪即係捲蛋, 瑞士卷
讀dann6捲即係脆個隻

認知係藉口，根本一早判左有罪

我懷疑唔知幾多十年前
因為有人覺得同傳統蛋捲撈亂
所以就有人講卷蛋 之後就搞到咁
不過假設你做麵包鋪 有人黎買蛋卷 卷蛋 瑞士卷
你都係俾果舊野佢

雲吞麵 沙爹牛麵 咪又係字面一樣 物件唔同
大家都知 係個官唔知

咁你用字面既呢幾隻字解釋下
手提機 座台機 即係咩?
然後簡化左突然合邏輯?
咁不如叫所有英語系國家唔好再叫phone

自己望下最初點叫

真細個係見美心嗰啲寫瑞士卷
去啲細餅店就會叫要條卷蛋

上世紀好撚多人叫瑞士卷做蛋卷 蛋卷代表2樣食物
老闆無撚錯

日本傳過嚟嘅字咪啱囉
第一日上連登咩

並謂「以我嘅司法認知，呢兩樣係唔同嘅嘢」

咪就係蛋捲係脆嗰隻
卷蛋同瑞士卷係一樣

發展到手提電話根本都唔係電話, 接近電腦咁, 咪最直觀叫手機囉
耳機都係一樣命名邏輯啫, 掛喺耳仔到咪直觀叫耳機

老實講呢啲唔叫疑點，最多叫唔清左
證人A講蛋捲，證人B講瑞士卷
唔係應該要clarify返咩？
直接當係equivalent唔係咁理想

好心你同個官一樣無知就唔好衝出嚟柒

係啦，連登咁撚多專家，上終審庭佢供幫手解釋囉。

老實講, 間鋪頭想點name都係佢自由
我鍾意改個新名叫「旋轉卷」你吹呀

個官睇左呢個post 黎判, 鬼叫條友分唔清蝗語, 坐監都無計.

你睇清楚啲？
「他解釋以前很多冰室都會把瑞士卷這種用雞蛋做的蛋糕直譯為Egg Roll，因此人們就叫它蛋卷；不過當大家都知道瑞士卷的英文其實是Swiss Roll後，新式的茶餐廳及麵包店通常都會採用瑞士卷或卷蛋兩個叫法。」

即係三個叫法都有人用

蛋卷唔係咩法律字眼嘛, 而且語言根本唔係一套完全嚴謹嘅邏輯系統, 正如巴塞大勝皇馬5比0同巴塞大敗皇馬5-0明明個動詞相反都意思一樣, 蛋糕卷(瑞士卷)同雞蛋卷兩樣野都會簡稱做蛋糕, 可能個官唔知好多人都叫瑞士卷做蛋卷, 但係唔知就問下人啦

吓?
叫瑞士卷做卷蛋/ 蛋卷我第一次聽......

97年開始叫人用手機果時既電話跟本上只有電話功能
你又穿越左時空?
你去睇返97年果時既電話有咩功能先講
要改你先CUT左佢個電話既功能先講
仲有你跟本冇解釋到手提機 座台機 定係你解釋唔到?
你做數學咩公式都冇跳出答案係有邏輯同會當你啱?
中間既計算錯晒條數都當啱?

地下啲沙俾你嗱走晒喇，你走啦

小心觸犯商品說明條例

點解法官有質疑唔係問清楚 而係直接攞黎做疑點 駁回上訴

離地加弱智

咪係

最初就係直譯egg roll

唔知幾柒時開始有人走去變卷蛋

宜家個弱智官咪唔識蛋捲

人地老師傅做落，叫瑞士卷做蛋捲好合理

你係個官？咁無知就出多d街

小朋友幾多歲

唔需要好似波蘿鳳梨咁過份解讀啦, 根本兩樣野大家都讀daan2捲

個post D 人講3樣都有人叫

生毛未

其實呢單案真係反映左司法制度好大問題
法官可以根據個人觀念就做判決 而唔係根據客觀證據
姐係佢反駁or質疑果陣唔洗比理據 單純 我認為 / 我覺得 就可以做理據

有d人直係叫蛋卷
正如黑森林=蛋糕

以前嘅耳機係助聽器
近十零年左右先至籠統叫哂耳筒大牛龜做耳機

笑話
條老女人連麵包店都未入過

被告自辯時指涉案木棍是用來製作「瑞士卷」，惟被告老闆作供時卻稱製作「蛋卷」

「以我嘅司法認知，呢兩樣係唔同嘅嘢」

以佢既認知 老闆會知道木棍既用途個老闆識 洗鬼請廚師咩 On9

結論 無論你係整瑞士卷定蛋卷 你都係有意圖犯法

所以唔單止個官係咪用呢個理由駁回上訴
有冇其他理由都好
係法官可以用自己既諗法 (蛋糕名)
先入為主認為一個人講大話
仲點樣公平？

林奠唔知搭地鐵要拍卡添
Who do you think you are?

我係想講字詞的義思，係法律上要搞清楚

正常人講的字，所指涉的
和
專業人士講的字，所指涉的
和
自閉有需要人士講的字，所指涉的

就算字一樣，所指涉/他們腦內所想的都可以唔同

法庭就係要搞清楚所指涉/他們腦內所想的，是否一致，是否有矛盾。

不過，好多時字詞會成為指證的工具，反客為主

佢係玩捉字蝨

語言係睇結果ching, 依家手機 耳機最直觀咁叫係好合理
就算個字一開始由中國大陸演化出黎, 都唔代表喺粵語唔適用
蝗語係睇用字文法性質, case by case, 唔係因為個字深圳河以北出現先就反, 否則你唔係反蝗語, 而係反緊中文本身

其實黑心蛋糕，官網都叫Swiss cake / cake roll/ egg roll
中文都係叫卷蛋
望落都係瑞士卷咁款嘅野
咁我其實叫瑞士卷/蛋糕卷/蛋卷你都應該接納㗎喎

on9仲要判9個月，拎刀都係3個月，仲要唔批上訴話乜撚野司法認知，離撚哂地到都唔知佢識唔識用八達通

駁回主要都唔係呢個原因
但呢點只係最draw到public attention炸

點處理證據係lower court嘅事
除非太離譜，否則appeal court係唔可以干涉
個律師果下無clarify就衰左

雖然我明香港冇法治 但咁撚樣明明同一樣嘢講做唔同都得？

以佢司法認知，黑森林唔係蛋糕

屌你老母以為睇緊乜嘢on9仔女

救命, 耳機呢個字用左成個世紀喇
之不過以前係會講音響耳機, 弱聽耳機
耳筒以前係指醫生用果啲, 到90年代sony發明小型earbuds, 先分別左用法

黑森林唔係蛋糕

請問有無Source呢

法官唔識點解唔問店主？

蝗語還蝗語，文化上的問題不應放到法律上

唔通審中國人都要用廣東話方法去理解傝D字？

基本常識都冇
官

但最象牙塔就係佢

證人：佢把蛋糕刀係用來切黑森林
狗官：黑森林同黑森林蛋糕係我司法認知係有分別,口供不吻合,上訴駁回

總之整餅都要麵粉棍啦

個官明搞9你

醫生用嗰啲叫聽筒，點會叫耳筒
headphone本身香港叫耳筒叫咗幾十年啦
呢十年先叫耳機

啱啊

華僑日報, 1956-09-15
//全世界最小的無線電機這是美國最新式的軍用無線電機，重不足一磅，大小與一盒撲克牌 若，係由二個很精巧微小的框套合組而成。上蓋裝有耳機、 與電池//

大公報, 1956-09-21
//醫院病床安耳機收聽廣播精神怡南京板鴨負盛名今年大量銷各地//

工商晚報, 1978-01-05
//一結婚花樣翻新一對新人李經華中左與謝麗華小姐三日中午在台北外貿協會大樓音響大展會場舉行別開生面的音響婚禮圖是新娘在婚禮進行中爲新郎佩掛音響耳機互許終身//

好似係台語

自稱唔好以為法官喺象牙塔入面嘅個位官
再次證明自己喺象牙塔入面

膠乜撚嘢啫，你講我就要信架啦
有Source先證明到你講嘅係真

Quote錯人啦巴打，我同你同一睇法架

Up乜

柒婆，淋病，777,林鄭明明係唔同身份

講多句, 耳筒 呢個字同 耳機 係同時存在, 兩者都可以用黎指headphone/earphone
到左後期小型化, 外型出現明顯分別, 先發展出小型=耳筒; 大型=耳機

呢啲閪官自己唔識喺度話返人

以前電話係聽同講既部分筒狀所以叫聽筒
然後聽筒就變成耳筒
好多年歷史既金聲耳筒專門店就係好例子
家下入面改晒叫耳機但個店名都唔會隨便走去改
你果個世紀係2000年打後由蝗國傳入黎
不過耳機就真係連直觀都解釋到就冇咩人反咁解......

97年只有電話功能既手提電話點直觀叫手機你解釋下啦

女人係咁
我覺得xxxxx = 事實

潘敏琦就是活於象牙塔之中的法官

痴撚線
咁唔通卷蛋又另一樣野

佢無知佢事。
但係無知令到一個人無左自由就痴撚線

蝗語係蝗語, 係因為錯字錯誤文法, 劣質格式
有人係咁講
97年錯到家下就會突然係啱左?
即係你叫家下既香港人都要叫自己中國人啦下話
因為回歸左?
成個邏輯錯左呀~
錯字錯誤文法冇變過呀~

用司法認知....... 去烹飪

我細個就係叫蛋卷， 原來唔係叫錯

睇上面啦, 搵埋舊報紙俾你班人睇喇
唔好再文盲捉字蝨啦

其實90年代末嘅手提電話已經唔止電話功能
不過計數機,貪食蛇今日睇好陽春咁解
今日黎講 手機呢個字無論粵語家香港語境解得通, 亦多人用全部人都明, 加埋幾十年歷史, 咁已經夠啦, 唔好再矯枉過正啦

簡單黎講，莫須有，老屈，是鳩但

已經無法律，得返人治政治獄

所以d on9仔唔好再講波蘿同鳳梨係兩樣嘢
遲d又害死人

個法官住咗香港冇耐？on9

唔好再貼D啱啱大陸走落香港既人寫既報紙就當係啦

手機呢個字無論粵語家香港語境都解唔通
返去你既中國啦死支那仔

佢嘅司法認知就係無知

點解用司法認真而唔係請專家證人, e.g. 食家, 廚師

好慘 又有個弱智人士

離地到

商品說明條例
有法官講左蛋卷唔係咁
大家一齊去做良好市民

你真係以為個官on9?

曾幾何時，刑事法有樣嘢叫疑點利益歸於被告

佢每晚比人塞入口果d咪蛋蛋囉

拿 香港法官呢 就黑暗醜惡嘅 又斷鳩估

乜撚野事呀, 5 60年代報社, 文人, 寫字佬 大部分都係南來文人
一直都係講因為有呢班人, 所以先形成香港本土自己文學文化界
西西都上海讀完小學黎香港, 劉以鬯48年黎香港辦報, 學你咁講又唔計下話
唔好咁敏感啦, 你地咁矯枉過正法, 只會將原本屬於自己嘅歷史消滅

同8萬5一樣,已經唔存在啦~

整嗰隻蛋卷又真係唔洗用喎

屌 成世人係象牙塔入面

返去你既中國啦死支那仔

關「司法」認知咩事高級啲認受性大啲？

唉
雖然中共係有份，但最後搞死香港文化歷史嘅，將會係你呢啲矯枉過正嘅人

真愈咁講愈係離地

呢到耳機係指我哋玩開音響叫"大牛龜" 即係headphone
earphone 係不嬲叫耳筒

真係你問題 細心啲睇下麪包鋪啲tag

蛋捲同蛋卷係兩樣野黎

你講大根，因住屈埋你性騷擾

岩岩落黎用多啲Google係好

但唔好咁on9

有冇諗過earphone係幾時發明
90年代出現earphone/earbuds後，到2000年代開始有人用耳機去統稱所有

個蛋發音去分

大陸仔 建議你唔識就唔好衝出黎柒啦

冇知識又冇教養，對歷史文化一無所知
只可以透過不斷搵同中國有關係嘅野批鬥，所有歷史都成為罪證
於是會不斷追返去幾十年前，無限上綱咁批鬥過去
結果就係你地呢班人冇現在，亦冇過去
所有本來屬於香港本土嘅文化歷史，都會變成原來唔屬於自己嘅外來野

離地on9

法官自己柒亂判無後果

樓上條友兜完未我由細到大一大大細都叫蛋卷

「司法認知」個下好嘢

質疑 你識唔識煮野仲好啦

都係用黎壓麵粉
有乜問題

戇鳩仔70年代已經有Earphone 啦
以前80年代考Cert 同AL 直至而家DSE HKEAA 都係叫你帶耳筒式FM收音機
為嘈而嘈夾硬搵啲借口去講

當理據同論點都發現站唔住腳，就淪落到得返情緒發洩
唔同你泥漿摔角，最後真心建議你，如果你真係想保育香港文化，係去虛心學習，唔係浪費時間去無限上綱，矯枉過正

wtf

法官質疑個麵包師傅都痴撚線